[
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "En el juego &quot;Overwatch&quot;, ¿cómo se llaman los dos criminales australianos de la facción Junkers?",
    "correct_answer": "Junkrat y Roadhog",
    "incorrect_answers": [
      "Roadrat y Junkhog",
      "Ana y Pharah",
      "McCree y Deadeye"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "¿Qué cantidad de bits suele equivaler a un byte?",
    "correct_answer": "8",
    "incorrect_answers": [
      "1",
      "2",
      "64"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "¿Cómo se llama el exitoso single del DJ finlandés Darude publicado en octubre de 1999?",
    "correct_answer": "Tormenta de arena",
    "incorrect_answers": [
      "Demonio del polvo",
      "Sirocco",
      "Khamsin"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "En Splatoon 2, ¿quiénes son los miembros de Off The Hook?",
    "correct_answer": "Perla y Marina",
    "incorrect_answers": [
      "Callie y Marie",
      "Diamante y aguamarina",
      "DJ Octavio &amp; Crusty Sean"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "¿Cuál de estas películas no protagonizó Jeff Bridges?",
    "correct_answer": "Los odiosos ocho",
    "incorrect_answers": [
      "Tron: Legacy",
      "El Dador",
      "True Grit"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "Estos dos países mantuvieron una mancomunidad entre los siglos XVI y XVIII.",
    "correct_answer": "Polonia y Lituania",
    "incorrect_answers": [
      "Hutu y Ruanda",
      "Corea del Norte y Corea del Sur",
      "Bangladesh y Bután"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "Todas las siguientes se clasifican como lenguas fino-úgricas EXCEPTO:",
    "correct_answer": "Samoyédico",
    "incorrect_answers": [
      "Húngaro",
      "En finés",
      "Estonia"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Vehicles",
    "question": "¿Qué tren británico NO circula a más de 125 km/h?",
    "correct_answer": "Sprinter",
    "incorrect_answers": [
      "Clase 43",
      "Jabalina",
      "Pendolino"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Comics",
    "question": "¿Cuál de estos equipos de superhéroes aparece en los cómics de Invencible?",
    "correct_answer": "Guardianes del Globo",
    "incorrect_answers": [
      "Vengadores",
      "Liga de la Justicia",
      "Las Tortugas Ninja"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Cartoon &amp; Animations",
    "question": "¿Cómo se llamaba la bruja del mar en la película de Disney de 1989 &quot;La Sirenita&quot;?",
    "correct_answer": "Úrsula",
    "incorrect_answers": [
      "Señora Mim",
      "Maléfica",
      "Lady Tremaine"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Mythology",
    "question": "¿Quién, en la mitología griega, dirigió a los argonautas en busca del vellocino de oro?",
    "correct_answer": "Jason",
    "incorrect_answers": [
      "Ricino",
      "Dédalo",
      "Odiseo"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "En &quot;Undertale&quot;, ¿cuántos finales principales hay?",
    "correct_answer": "3",
    "incorrect_answers": [
      "2",
      "5",
      "13"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Qué cervecera de capital estadounidense lideró las ventas del país por volumen en 2015?",
    "correct_answer": "D. G. Yuengling and Son, Inc",
    "incorrect_answers": [
      "Anheuser Busch",
      "Boston Beer Company",
      "Miller Coors"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "¿Qué espectáculo es conocido por las canciones &quot;You are a Pirate&quot;, &quot;Cooking by the Book&quot; y &quot;We Are Number One&quot;?",
    "correct_answer": "LazyTown",
    "incorrect_answers": [
      "Sofía la Primera",
      "DuckTales",
      "Tom y Jerry"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "¿Cuántos planetas forman nuestro Sistema Solar?",
    "correct_answer": "8",
    "incorrect_answers": [
      "7",
      "9",
      "6"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "¿Cuál de las siguientes islas japonesas es la más grande?",
    "correct_answer": "Honshu",
    "incorrect_answers": [
      "Hokkaido",
      "Shikoku",
      "Kyushu"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "En &quot;Hexadecimal&quot;, ¿qué color se mostraría a partir del código de color &quot;#00FF00&quot;?",
    "correct_answer": "Verde",
    "incorrect_answers": [
      "Rojo",
      "Azul",
      "Amarillo"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Cartoon &amp; Animations",
    "question": "En la película de Pixar &quot;Toy Story&quot;, ¿cómo se llamaba el niño dueño de los juguetes?",
    "correct_answer": "Andy",
    "incorrect_answers": [
      "Edward",
      "Danny",
      "Matt"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "¿Qué es Laos?",
    "correct_answer": "País",
    "incorrect_answers": [
      "Región",
      "Río",
      "Ciudad"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Japanese Anime &amp; Manga",
    "question": "¿A quién se le dio el título de &quot;Full Metal&quot; en la serie de anime &quot;Full Metal Alchemist&quot;?",
    "correct_answer": "Edward Elric",
    "incorrect_answers": [
      "Alphonse Elric",
      "Van Hohenheim",
      "Izumi Curtis"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "¿Quién interpretó a la protagonista femenina de la película de 1933 &quot;King Kong&quot;?",
    "correct_answer": "Fay Wray",
    "incorrect_answers": [
      "Jean Harlow",
      "Vivien Leigh",
      "Mae West"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Japanese Anime &amp; Manga",
    "question": "¿Qué anime incluye música del género &quot;Eurobeat&quot;?",
    "correct_answer": "D inicial",
    "incorrect_answers": [
      "Wangan Medianoche",
      "Kino no Tabi",
      "Cowboy Bebop"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Politics",
    "question": "¿Qué instrumento tocaba el ex Presidente de Estados Unidos Bill Clinton?",
    "correct_answer": "Saxofón",
    "incorrect_answers": [
      "Trompa barítono",
      "Piano",
      "Violín"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "¿Cuál es el nombre artístico de la rapera inglesa Mathangi Arulpragasam, conocida por la canción &quot;Paper Planes&quot;?",
    "correct_answer": "M.I.A.",
    "incorrect_answers": [
      "K.I.A.",
      "C.I.A.",
      "A.I.A."
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Según el rapero estadounidense Nelly, ¿qué hay que hacer cuando hace calor?",
    "correct_answer": "Quítate toda la ropa",
    "incorrect_answers": [
      "Ducharse con agua fresca",
      "Beber agua",
      "Bañarse desnudo"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Qué famoso rapero aparece en el single de 2015 de Jack &Uuml; (Skrillex y Diplo) titulado &quot;Febreze&quot;?",
    "correct_answer": "2 Chainz",
    "incorrect_answers": [
      "Kendrick Lamar",
      "Futuro",
      "Fatman Scoop"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "En el juego Sonic Forces, ¿cuál de los siguientes no era de un juego anterior?",
    "correct_answer": "Infinito",
    "incorrect_answers": [
      "Metal Sonic",
      "Zavoc",
      "Caos"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "¿Cuál de los siguientes ganó la primera temporada de American Idol en 2002?",
    "correct_answer": "Kelly Clarkson",
    "incorrect_answers": [
      "Justin Guarini",
      "Ruben Studdard",
      "Chris Daughtry"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Mythology",
    "question": "¿Quién era el Rey de los Dioses en la mitología griega?",
    "correct_answer": "Zeus",
    "incorrect_answers": [
      "Apollo",
      "Hermes",
      "Poseidón"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "¿Qué lenguaje utiliza Node.js?",
    "correct_answer": "JavaScript",
    "incorrect_answers": [
      "Java",
      "Fuente Java",
      "Código fuente de Joomla"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": " ¿Qué elemento químico, el número 11 de la tabla periódica, tiene el símbolo Na?",
    "correct_answer": "Sodio",
    "incorrect_answers": [
      "Carbono",
      "Plomo",
      "Nitrógeno"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "¿Cuál es la capital de España?",
    "correct_answer": "Madrid",
    "incorrect_answers": [
      "Barcelona",
      "Sevilla",
      "Toledo"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "¿Con qué empresa colaboró Valve en la creación de las Vive?",
    "correct_answer": "HTC",
    "incorrect_answers": [
      "Oculus",
      "Google",
      "Razer"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Books",
    "question": "¿Cómo se llama el protagonista de la novela de J.D. Salinger El guardián entre el centeno?",
    "correct_answer": "Holden Caulfield",
    "incorrect_answers": [
      "Fletcher Christian",
      "Jay Gatsby",
      "Randall Flagg"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Animals",
    "question": "¿Qué criatura marina recibe el nombre latino de Hippocampus?",
    "correct_answer": "Caballito de mar",
    "incorrect_answers": [
      "Delfín",
      "Ballena",
      "Pulpo"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Qué empresa creó y desarrolló el juego &quot;Overwatch&quot;?",
    "correct_answer": "Blizzard Entertainment",
    "incorrect_answers": [
      "Válvula",
      "Hi-Rez Studios",
      "Software Gearbox"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "¿Cómo se dice adiós en español?",
    "correct_answer": "Adi&oacute;s",
    "incorrect_answers": [
      " Hola",
      "Au Revoir",
      "Salir"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Cuál de estos personajes es la mascota de la empresa de videojuegos SEGA?",
    "correct_answer": "Sonic el erizo",
    "incorrect_answers": [
      "Dinamita Headdy",
      "Alex Kidd",
      "Opa-Opa"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "¿Cuántos colores hay en un arco iris?",
    "correct_answer": "7",
    "incorrect_answers": [
      "8",
      "9",
      "10"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "En la serie de televisión de AMC &quot;The Walking Dead&quot;, ¿cómo se denomina a los &quot;zombis&quot;?",
    "correct_answer": "Caminantes",
    "incorrect_answers": [
      "Creepers",
      "Gusanos",
      "Cerdos del infierno"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Cartoon &amp; Animations",
    "question": "¿Cuál es la comida favorita de Everest en la serie de Nickelodeon/Nick Jr. &quot;PAW Patrol&quot;?",
    "correct_answer": "Hígado",
    "incorrect_answers": [
      "Pollo",
      "Bistec",
      "Caribú"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Sports",
    "question": "¿Qué afroamericano es en parte responsable de la integración del béisbol de las Grandes Ligas?",
    "correct_answer": "Jackie Robinson",
    "incorrect_answers": [
      "Curt Flood",
      "Roy Campanella",
      "Satchell Paige"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Vehicles",
    "question": "¿Cuál de los siguientes fabricantes de automóviles dio nombre a una guerra?",
    "correct_answer": "Toyota",
    "incorrect_answers": [
      "Honda",
      "Ford",
      "Volkswagen"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "¿Qué lenguaje de programación comparte su nombre con una isla de Indonesia?",
    "correct_answer": "Java",
    "incorrect_answers": [
      "Python",
      "C",
      "Yakarta"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "¿Quién protagonizó la película de 1973 &quot;Enter The Dragon&quot;?",
    "correct_answer": "Bruce Lee",
    "incorrect_answers": [
      "Jackie Chan",
      "Jet Li",
      " Yun-Fat Chow"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "¿Cómo se llama el protagonista de la serie de televisión &quot;The Flash&quot;?",
    "correct_answer": "Barry Allen",
    "incorrect_answers": [
      "Oliver Queen",
      "Bart Allen",
      "Bruce Wayne"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "¿Cuál es el &quot;motor&quot; de la célula animal eucariota?",
    "correct_answer": "Mitocondrias",
    "incorrect_answers": [
      "Núcleo",
      "Cloroplasto",
      "Retículo endoplásmico"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "¿Qué significa RV?",
    "correct_answer": "Realidad virtual",
    "incorrect_answers": [
      "Muy real",
      "Reconocimiento visual",
      "Reconocimiento de voz"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "En &quot;Breaking Bad&quot;, Walter White es un profesor de instituto al que le diagnostican ¿qué tipo de cáncer?",
    "correct_answer": "Cáncer de pulmón",
    "incorrect_answers": [
      "Cáncer de próstata",
      "Cáncer cerebral",
      "Cáncer de testículo"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "¿Quién montó a caballo para avisar a los Minutemen de la llegada de los británicos durante la Guerra de la Independencia de Estados Unidos?",
    "correct_answer": "Paul Revere",
    "incorrect_answers": [
      "Thomas Paine",
      "Henry Longfellow",
      "Nathan Hale"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "&quot;Some people call me the space cowboy&quot; (Algunos me llaman el vaquero del espacio) es la primera línea de ¿qué canción?",
    "correct_answer": "El Guasón",
    "incorrect_answers": [
      "Fandango",
      "Coge el dinero y corre",
      "Vuela como un águila"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Cartoon &amp; Animations",
    "question": "En la serie animada de Disney de 1993 &quot;Bonkers&quot;, ¿cómo se llama el segundo compañero de Bonker?",
    "correct_answer": "Miranda Wright",
    "incorrect_answers": [
      "Dick Tracy",
      "Eddie Valiant",
      "Dr. Ludwig von Drake"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "¿Qué marca de caramelos es Red Vines?",
    "correct_answer": "Regaliz",
    "incorrect_answers": [
      "Piruleta",
      "Chocolate",
      "Chicle"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Con qué motor funciona el videojuego Quake 2?",
    "correct_answer": "iD Tech 2",
    "incorrect_answers": [
      "iD Tech 3",
      "iD Tech 1",
      "Motor Unreal"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Qué empresa desarrolla la serie de juegos de ritmo Rock Band?",
    "correct_answer": "Harmonix",
    "incorrect_answers": [
      "Activision",
      "Konami",
      "Electronic Arts"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "El lenguaje de programación \"Swift\" se creó para sustituir a ¿qué otro lenguaje de programación?",
    "correct_answer": "Objetivo-C",
    "incorrect_answers": [
      "C#",
      "Ruby",
      "C++"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Cuál de los siguientes juegos tiene el mapa de mayor tamaño?",
    "correct_answer": "Just Cause 2",
    "incorrect_answers": [
      "Grand Theft Auto 5",
      "The Elder Scrolls 4: Oblivion",
      "The Witcher 3: Wild Hunt"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Sports",
    "question": "En béisbol, ¿cuántas faltas son un out?",
    "correct_answer": "0",
    "incorrect_answers": [
      "5",
      "3",
      "2"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Sports",
    "question": "¿Qué jugador ostenta el récord de la NHL con 2.857 puntos?",
    "correct_answer": "Wayne Gretzky",
    "incorrect_answers": [
      "Mario Lemieux ",
      "Sidney Crosby",
      "Gordie Howe"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Mythology",
    "question": "¿De qué mitología procede el dios &quot;Apolo&quot;?",
    "correct_answer": "Griegos y romanos",
    "incorrect_answers": [
      "Romano y español",
      "Griego y chino",
      "Griegos, romanos y nórdicos"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿En qué año se lanzó Garry's Mod como título independiente en el servicio de distribución Steam de Valve?",
    "correct_answer": "2006",
    "incorrect_answers": [
      "2007",
      "2004",
      "2003"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "En el videojuego Bully, ¿cuál es el apellido del protagonista?",
    "correct_answer": "Hopkins",
    "incorrect_answers": [
      "Smith",
      "Kowalski",
      "Crabblesnitch"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Japanese Anime &amp; Manga",
    "question": "¿En &quot;To Love-Ru&quot;, Ren y Run son de qué planeta?",
    "correct_answer": "Memorze",
    "incorrect_answers": [
      "Deviluke",
      "Muérdago",
      "Okiwana"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Qué forma tiene el juguete inventado por el profesor húngaro Ernő Rubik?",
    "correct_answer": "Cubo",
    "incorrect_answers": [
      "Esfera",
      "Cilindro",
      "Pirámide"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Cuál de las siguientes es una clase en el juego &quot;Hearthstone&quot;?",
    "correct_answer": "Sacerdote",
    "incorrect_answers": [
      "Salvia",
      "Clérigo",
      "Monje"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "¿Qué antigua boy-band lanzó el exitoso single en solitario &quot;Angels&quot; en 1997?",
    "correct_answer": "Robbie Williams",
    "incorrect_answers": [
      "Justin Timberlake",
      "Harry Styles",
      "Gary Barlow"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Cómo se llama una popular franquicia que consiste en colocar bloques y sobrevivir en un mundo abierto? ",
    "correct_answer": "Minecraft",
    "incorrect_answers": [
      "Sin volcar",
      "Roblox",
      "Grand Theft Auto V"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Antes del rediseño del logotipo de la empresa en el año 2000, ¿qué forma tridimensional NO estaba representada en el logotipo de Electronic Arts?",
    "correct_answer": "Cilindro",
    "incorrect_answers": [
      "Pirámide",
      "Cubo",
      "Esfera"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "¿Cuál de los siguientes no fue uno de &quot;Los siete magníficos&quot;?",
    "correct_answer": "Clint Eastwood",
    "incorrect_answers": [
      "Steve McQueen",
      "Charles Bronson",
      "Robert Vaughn"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Politics",
    "question": "¿Qué ex presidente estadounidense recibió el apodo de &quot;Teddy&quot; por negarse a disparar a un indefenso oso negro?",
    "correct_answer": "Theodore Roosevelt",
    "incorrect_answers": [
      "Woodrow Wilson",
      "James F. Fielder",
      "Andrew Jackson"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "¿Qué se celebra en los Estados Unidos de América el 4 de julio?",
    "correct_answer": "La firma de la Declaración de Independencia",
    "incorrect_answers": [
      "El aniversario de la batalla de Gettysburg",
      "El cruce del río Delaware",
      "La ratificación de la Constitución"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "¿Cuál de los siguientes no es un álbum de estudio del grupo Pink Floyd?",
    "correct_answer": "Imágenes en movimiento",
    "incorrect_answers": [
      "El lado oscuro de la Luna",
      "Ojalá estuvieras aquí",
      "Animales"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Sports",
    "question": "Qué equipo ganó la Copa MLS 2016?",
    "correct_answer": "Seattle Sounders",
    "incorrect_answers": [
      "Colorado Rapids",
      "Toronto FC",
      "Impacto en Montreal"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Los khajiit son una raza de criaturas parecidas a los felinos de qué serie épica de juegos de rol, ambientada en la tierra de Tamriel?",
    "correct_answer": "The Elder Scrolls",
    "incorrect_answers": [
      "El Señor de los Anillos",
      "The Witcher",
      "Noches de Neverwinter"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "En Minecraft, ¿qué dos objetos hay que combinar para fabricar una antorcha?",
    "correct_answer": "Palo y carbón",
    "incorrect_answers": [
      "Palo y fuego",
      "Madera y carbón",
      "Madera y fuego"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "¿Qué actriz bailó el twist con John Travolta en 'Pulp Fiction'?",
    "correct_answer": "Uma Thurman",
    "incorrect_answers": [
      "Kathy Griffin",
      "Pam Grier",
      "Bridget Fonda"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "¿Quién descubrió la penicilina?",
    "correct_answer": "Alexander Flemming",
    "incorrect_answers": [
      "Marie Curie",
      "Alfred Nobel",
      "Louis Pasteur"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "¿Cuál es el hueso más largo del cuerpo humano? ",
    "correct_answer": "Fémur",
    "incorrect_answers": [
      "Escápula",
      "Peroné",
      "Cúbito"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Mathematics",
    "question": "¿Cuál es la raíz cuadrada de 49?",
    "correct_answer": "7",
    "incorrect_answers": [
      "4",
      "12",
      "9"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Cartoon &amp; Animations",
    "question": "¿Cuál de estos NO es un eslogan utilizado por Rick Sánchez en la serie de televisión &quot;Rick y Morty&quot;?",
    "correct_answer": "¡Un mate, nada más que red!",
    "incorrect_answers": [
      "¡Vete a la cama, Jack!",
      "¡Rikki-Tikki-Tavi, perra!",
      "¡Wubba-lubba-dub-dub!"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Art",
    "question": "¿Cómo se llama el arte japonés de doblar papel en formas y figuras decorativas?",
    "correct_answer": "Origami",
    "incorrect_answers": [
      "Sumi-e",
      "Ukiyo-e",
      "Haiku"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Cuál es el Número Nacional de la Pok&eacute;Dex de Pikachu?",
    "correct_answer": "#025",
    "incorrect_answers": [
      "#001",
      "#031",
      "#109"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿En qué año salió a la venta el juego &quot;Fallout&quot;?",
    "correct_answer": "1997",
    "incorrect_answers": [
      "1998",
      "1999",
      "1996"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "En la serie &quot;Rick y Morty&quot;, en el episodio &quot;Rickall Total&quot;, ¿quién era un parásito?",
    "correct_answer": "Pencilvester",
    "incorrect_answers": [
      "Beth Smith",
      "Verano Smith",
      "Sr. Caca"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "El sistema de numeración con un radix de 16 se denomina más comúnmente ",
    "correct_answer": "En hexadecimal",
    "incorrect_answers": [
      "Binario",
      "Duodecimal",
      "Octal"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "Este informático estadounidense creó el lenguaje de programación C. ",
    "correct_answer": "Dennis Ritchie",
    "incorrect_answers": [
      "Tim Berners Lee",
      "al-Khwārizmī",
      "Willis Ware"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "¿Cuál es el nombre de dominio del país Tuvalu?",
    "correct_answer": ".tv",
    "incorrect_answers": [
      ".tu",
      ".tt",
      ".tl"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "¿En qué año publicó Muse su primer álbum, Showbiz?",
    "correct_answer": "1999",
    "incorrect_answers": [
      "1998",
      "2000",
      "2001"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿En qué juego derivado de Mario debutó Waluigi?",
    "correct_answer": "Mario Tenis",
    "incorrect_answers": [
      "Mario Party 3",
      "¡¡Mario Kart: Double Dash!!",
      "Mario Golf: Gira Toadstool"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Qué equipo de eSports quedó en primer lugar en el Campeonato Internacional de Dota 2 2016?",
    "correct_answer": "Wings Gaming",
    "incorrect_answers": [
      "Caos digital",
      "Genios del mal",
      "Fnatic"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Cuántos juegos de la serie Crash Bandicoot se lanzaron en la Playstation original?",
    "correct_answer": "5",
    "incorrect_answers": [
      "4",
      "3",
      "6"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Comics",
    "question": "¿Quién es el creador de la serie de cómics &quot;The Walking Dead&quot;?",
    "correct_answer": "Robert Kirkman",
    "incorrect_answers": [
      "Stan Lee",
      "Malcolm Wheeler-Nicholson",
      "Robert Crumb"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Art",
    "question": "¿Qu&eacute; cuadro de Van Gogh representa la vista desde su asilo de Saint-R&eacute;my-de-Provence, en el sur de Francia?",
    "correct_answer": "La noche estrellada",
    "incorrect_answers": [
      "Campos de trigo con cuervos",
      "El sembrador con el sol poniente",
      "Iglesia de Auvers"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "¿A qué parte del cuerpo humano afecta principalmente la enfermedad de Alzheimer?",
    "correct_answer": "Cerebro",
    "incorrect_answers": [
      "Pulmones",
      "Piel",
      "Corazón"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "¿En qué estado de Estados Unidos nació y creció el Príncipe Fresco de Bel-Air?",
    "correct_answer": "Pensilvania",
    "incorrect_answers": [
      "Florida",
      "California",
      "Nueva Jersey"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Cuál de estas razas de Starbound tiene una cultura del Salvaje Oeste?",
    "correct_answer": "Novakid",
    "incorrect_answers": [
      "Aviar",
      "Humano",
      "Hylotl"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "¿Qué tipo de lenguaje es HTML?",
    "correct_answer": "Lenguaje de marcado",
    "incorrect_answers": [
      "Lenguaje de macros",
      "Lenguaje de programación",
      "Lenguaje de scripting"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Animals",
    "question": "¿De qué color es la hembra del mirlo?",
    "correct_answer": "Marrón",
    "incorrect_answers": [
      "Negro",
      "Blanco",
      "Amarillo"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Vehicles",
    "question": "¿Cómo se llama el coche eléctrico más popular de Nissan?",
    "correct_answer": "Hoja",
    "incorrect_answers": [
      "Árbol",
      "Ciervos",
      "Raíces"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Books",
    "question": "¿Quién escribió &quot;Historia de dos ciudades&quot;?",
    "correct_answer": "Charles Dickens",
    "incorrect_answers": [
      "Charles Darwin",
      "Mark Twain",
      "Roald Dahl"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Celebrities",
    "question": "¿Por qué nombre es más conocido Carlos Estévez? ",
    "correct_answer": "Charlie Sheen",
    "incorrect_answers": [
      "Ricky Martin",
      "Bruno Mars",
      "Joaquin Phoenix"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Japanese Anime &amp; Manga",
    "question": "¿Quién es el titán acorazado de &quot;Attack On Titan&quot;?",
    "correct_answer": "Reiner Braun",
    "incorrect_answers": [
      "Armin Arlelt",
      "Mikasa Ackermann",
      "Eren Jaeger"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "La mayor distinción entre una célula eucariota y una procariota es:",
    "correct_answer": "La presencia o ausencia de un núcleo",
    "incorrect_answers": [
      "El tamaño total",
      "La presencia o ausencia de determinados orgánulos",
      "El modo de reproducción"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Japanese Anime &amp; Manga",
    "question": "¿Cómo se llama el corgi de Cowboy Bebop?",
    "correct_answer": "Einstein",
    "incorrect_answers": [
      "Edward",
      "Cohete",
      "Joel"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Board Games",
    "question": "¿En qué año se publicó el juego de rol &quot;Deadlands&quot;?",
    "correct_answer": "1996",
    "incorrect_answers": [
      "2003",
      "1999",
      "1993"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Cuál es el apellido de la principal protagonista femenina de Final Fantasy VIII?",
    "correct_answer": "Heartilly",
    "incorrect_answers": [
      "Loira",
      "Almasy",
      "Trepe"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Books",
    "question": "¿Cuál NO es un libro de la serie Harry Potter?",
    "correct_answer": "El elfo doméstico",
    "incorrect_answers": [
      "La cámara de los secretos",
      "El prisionero de Azkaban",
      "Las Reliquias de la Muerte"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Cuándo salió a la venta el juego de rol en línea &quot;Space Station 13&quot;?",
    "correct_answer": "2003",
    "incorrect_answers": [
      "2000",
      "2010",
      "2006"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "En la película &quot;Spaceballs&quot;, ¿qué intentan robar los Spaceballs del Planeta Druidia?",
    "correct_answer": "Aire",
    "incorrect_answers": [
      "Los Schwartz",
      "Princesa Lonestar",
      "Albóndigas"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "¿El hielo seco es la forma sólida de qué sustancia?",
    "correct_answer": "Dióxido de carbono",
    "incorrect_answers": [
      "Nitrógeno",
      "Amoníaco",
      "Oxígeno"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "¿Cuál de estos países permaneció neutral durante la Segunda Guerra Mundial?",
    "correct_answer": "Suiza",
    "incorrect_answers": [
      "Reino Unido",
      "Francia",
      "Italia"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "¿Qué grupo publicó en 2006 su álbum de debut &quot;A Fever You Can't Sweat Out&quot;?",
    "correct_answer": "¡Pánico! En la discoteca",
    "incorrect_answers": [
      "Twenty One Pilots",
      "My Chemical Romance",
      "Fall Out Boy"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "¿Qué película contiene la cita &quot;Saluda a mi amiguito&quot;?",
    "correct_answer": "Caracortada",
    "incorrect_answers": [
      "Reservoir Dogs",
      "Calor",
      "Goodfellas"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "¿Cuál es el único estado de Estados Unidos que no tiene una bandera con forma de 4 bordes?",
    "correct_answer": "Ohio",
    "incorrect_answers": [
      "Florida",
      "Idaho",
      "Nuevo México"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Qu&eacute; Pok&eacute;mon de tipo agua se introdujo en la 4ª generación de la serie?",
    "correct_answer": "Piplup",
    "incorrect_answers": [
      "Totodile",
      "Oshawott",
      "Mudkip"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "En el universo de Star Trek, ¿de qué color es la sangre vulcana?",
    "correct_answer": "Verde",
    "incorrect_answers": [
      "Azul",
      "Rojo",
      "Morado"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "¿Qué país tiene la Union Jack en su bandera?",
    "correct_answer": "Nueva Zelanda",
    "incorrect_answers": [
      "Sudáfrica",
      "Canadá",
      "Hong Kong"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿En qué empresa trabajó Gabe Newell antes de fundar Valve Corporation?",
    "correct_answer": "Microsoft",
    "incorrect_answers": [
      "Manzana",
      "Google",
      "Yahoo"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "En Juego de Tronos, ¿cuál es el verdadero nombre de Meñique?",
    "correct_answer": "Petyr Baelish",
    "incorrect_answers": [
      "Podrick Payne",
      "Lancel Lannister",
      "Torrhen Karstark"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "¿Qué frutos secos se utilizan en la elaboración del mazapán?",
    "correct_answer": "Almendras",
    "incorrect_answers": [
      "Cacahuetes",
      "Nueces",
      "Pistachos"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Qué juego de Animal Crossing era para Nintendo Wii?",
    "correct_answer": "Animal Crossing: City Folk",
    "incorrect_answers": [
      "Animal Crossing: New Leaf",
      "Animal Crossing: Wild World",
      "Animal Crossing: ¡Population Growing!"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "¿De qué color es el círculo de la bandera japonesa?",
    "correct_answer": "Rojo",
    "incorrect_answers": [
      "Blanco",
      "Amarillo",
      "Negro"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "Lanky, Funky y Chunky son personajes de una serie propiedad de Nintendo.",
    "correct_answer": "Donkey Kong",
    "incorrect_answers": [
      "Mario",
      "Kirby",
      "Zelda"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Books",
    "question": "¿Quién escribió la novela juvenil &quot;La Falla en Nuestras Estrellas&quot;?",
    "correct_answer": "John Green",
    "incorrect_answers": [
      "Stephenie Meyer",
      "Suzanne Collins",
      "Stephen Chbosky"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "&quot;La primera regla es: no hables de ello&quot;, ¿a qué película hace referencia?",
    "correct_answer": "El club de la lucha",
    "incorrect_answers": [
      "La isla",
      "Impensable",
      "American Pie"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Board Games",
    "question": "¿Cuándo se lanzó al público el juego de mesa Twister?",
    "correct_answer": "Abril de 1966",
    "incorrect_answers": [
      "Septiembre de 1965",
      "Enero de 1969",
      "Febrero de 1966"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "¿Cuál es el nombre oficial de la estrella situada más cerca del Polo Norte Celeste?",
    "correct_answer": "Polaris",
    "incorrect_answers": [
      "Eridanus",
      "Gamma Cephei",
      "Iota Cephei"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "En la serie &quot;Futurama&quot;, ¿cuál es el nombre completo de Fry?",
    "correct_answer": "Philip J. Fry",
    "incorrect_answers": [
      "Fry J. Philip",
      "Fry Rodr&iacute;guez",
      "Fry Philip"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "¿Cuál era el apodo dado al Hughes H-4 Hercules, un barco volador de transporte pesado que logró volar en 1947?",
    "correct_answer": "Spruce Goose",
    "incorrect_answers": [
      "El Arca de Noé",
      "Gordo",
      "Caballo de Troya"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "En el videojuego Overwatch, ¿qué personaje jugable es famoso por decir &quot;Es mediodía&quot;?",
    "correct_answer": "McCree",
    "incorrect_answers": [
      "Hanzo",
      "Pharah",
      "Soldado: 76"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Cuál era el trabajo de Frank West en &quot;Dead Rising&quot;?",
    "correct_answer": "Fotoperiodista",
    "incorrect_answers": [
      "Conserje",
      "Chef",
      "Taxista"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Cuál fue el primer videojuego de la serie Batman &quot;Arkham&quot;?",
    "correct_answer": "Asilo Arkham",
    "incorrect_answers": [
      "Arkham Knight",
      "Arkham City",
      "Arkham Orígenes"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "Cuando uno es &quot;envidioso&quot;, ¿de qué color se dice que es?",
    "correct_answer": "Verde",
    "incorrect_answers": [
      "Rojo",
      "Azul",
      "Amarillo"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Cuántos bloques de obsidiana se necesitan para construir un portal del Nether en Minecraft?",
    "correct_answer": "10",
    "incorrect_answers": [
      "14",
      "13",
      "16"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "¿Qué país entró en la UE en 2013?",
    "correct_answer": "Croacia",
    "incorrect_answers": [
      "Bulgaria",
      "Eslovenia",
      "Turquía"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "¿Cuántas temporadas tuvo la serie de televisión de ciencia ficción &quot;Stargate Universe&quot;?",
    "correct_answer": "2",
    "incorrect_answers": [
      "10",
      "5",
      "3"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "¿De qué están hechos los sombreros de Panamá?",
    "correct_answer": "Paja",
    "incorrect_answers": [
      "Seda",
      "Cáñamo",
      "Lino"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "¿De cuál de los siguientes países fue colonia Brasil?",
    "correct_answer": "Portugal",
    "incorrect_answers": [
      "España",
      "Países Bajos",
      "Francia"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "¿Qué estado de EE.UU. tiene la mayor población?",
    "correct_answer": "California",
    "incorrect_answers": [
      "Nueva York",
      "Texas",
      "Florida"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "En aerodinámica, ¿qué fuerza empuja un objeto hacia arriba?",
    "correct_answer": "Ascensor",
    "incorrect_answers": [
      "Arrastre",
      "Peso",
      "Empuje"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "General Knowledge",
    "question": "¿Qué bebida alcohólica se elabora con melaza?",
    "correct_answer": "Ron",
    "incorrect_answers": [
      "Ginebra",
      "Vodka",
      "Whisky"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "¿Cuántos Estados federados tiene Alemania?",
    "correct_answer": "16",
    "incorrect_answers": [
      "13",
      "32",
      "25"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "¿Quién interpreta al personaje de Po en las películas de Kung Fu Panda?",
    "correct_answer": "Jack Black",
    "incorrect_answers": [
      "Mirana Jonnes",
      "McConahey Ramsés",
      "Jim Petersson"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Qué miembro de la Velvet Room no es un personaje jugable en Persona 4 Arena Ultimax?",
    "correct_answer": "Theodore",
    "incorrect_answers": [
      "Elizabeth",
      "Margaret",
      "Marie"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Celebrities",
    "question": "¿Cómo se llama la estación de esquí de Utah que Robert Redford compró en 1968 en honor a un personaje que interpretó en una película de 1969?",
    "correct_answer": "Sundance",
    "incorrect_answers": [
      "Woodward",
      "Turner",
      "Booker"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "En &quot;Pheonix Wright: Ace Attorney&quot;, ¿qué personaje es el jefe de policía del distrito?",
    "correct_answer": "Damon Gant",
    "incorrect_answers": [
      "Miles Edgeworth",
      "Lana Skye",
      "Mike Meekins"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "El 71% de la superficie terrestre está formada por",
    "correct_answer": "Agua",
    "incorrect_answers": [
      "Desiertos",
      "Continentes",
      "Bosques"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Computers",
    "question": "¿Cuántos valores puede representar un solo byte?",
    "correct_answer": "256",
    "incorrect_answers": [
      "8",
      "1",
      "1024"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "En el juego Dark Souls, ¿cómo se llama la región en la que te encuentras durante la mayor parte del juego?",
    "correct_answer": "Lordran",
    "incorrect_answers": [
      "Drangleic",
      "Oolacile",
      "Catarina"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Se dice que Gordon Freeman quemó y destruyó qué comida en el microondas de la sala de descanso?",
    "correct_answer": "Cazuela",
    "incorrect_answers": [
      "Sub Bocadillo",
      "Sopa de pollo",
      "Pizza Pepperoni"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "¿Qué balada estadounidense de los años 70 se refirió al accidente aéreo de 1959 como &quot;el día en que murió la música&quot;?",
    "correct_answer": "American Pie",
    "incorrect_answers": [
      "Lluvia en Kentucky",
      "Siempre te querré",
      "Rock 'n' Roll Suicidio"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science: Mathematics",
    "question": "En números romanos, ¿a qué equivale XL?",
    "correct_answer": "40",
    "incorrect_answers": [
      "60",
      "15",
      "90"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "¿Qué ciudad es la capital de los Estados Unidos de América?",
    "correct_answer": "Washington D.C",
    "incorrect_answers": [
      "Seattle",
      "Albany",
      "Los Angeles"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "¿De qué reino forma parte Groenlandia?",
    "correct_answer": "Dinamarca",
    "incorrect_answers": [
      "Suecia",
      "Noruega",
      "Reino Unido"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Animals",
    "question": "¿Cuál es el animal terrestre más rápido?",
    "correct_answer": "Guepardo",
    "incorrect_answers": [
      "León",
      "Gacela de Thomson",
      "Antílope berrendo"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "¿Cuál de estos NO es un estado o territorio australiano?",
    "correct_answer": "Alberta",
    "incorrect_answers": [
      "Nueva Gales del Sur",
      "Victoria",
      "Queensland"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Qu&eacute; tipo de Pok&eacute;mon es Charizard?",
    "correct_answer": "Fuego/Vuelo",
    "incorrect_answers": [
      "Fuego",
      "Dragón",
      "Fuego/Dragón"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "¿Cuál de estos es el nombre de la ciudad más grande del estado estadounidense de Tennessee?",
    "correct_answer": "Memphis",
    "incorrect_answers": [
      "Tebas",
      "Alejandría",
      "Luxor"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "¿Qué animal participa en el experimento mental más famoso de Schr&ouml;dinger?",
    "correct_answer": "Gato",
    "incorrect_answers": [
      "Perro",
      "Murciélago",
      "Mariposa"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Sports",
    "question": "¿Qué boxeador fue sancionado por dar un mordisco en la oreja a Evander Holyfield en 1997?",
    "correct_answer": "Mike Tyson",
    "incorrect_answers": [
      "Roy Jones Jr.",
      "Evander Holyfield",
      "Lennox Lewis"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "¿Cuál fue el álbum de debut de Rage Against the Machine?",
    "correct_answer": "Rage Against the Machine",
    "incorrect_answers": [
      "Imperio del Mal",
      "Bombtrack",
      "La batalla de Los Ángeles"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "Qué álbum publicó The Lumineers en 2016?",
    "correct_answer": "Cleopatra",
    "incorrect_answers": [
      "Invierno",
      "Los Lumineers",
      "Huellas del desván"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Mythology",
    "question": "¿Cuál de los siguientes era el antiguo dios romano de la guerra?",
    "correct_answer": "Marte",
    "incorrect_answers": [
      "Júpiter",
      "Juno",
      "Ares"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Quién es el último jefe del minijuego Demontower de Night In The Woods?",
    "correct_answer": "El ladrón de sangre",
    "incorrect_answers": [
      "Mega bola de pelo ",
      "Rey Skellie ",
      "Krampus "
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Japanese Anime &amp; Manga",
    "question": "En &quot;Diario futuro&quot;, ¿cómo se llama el diario telefónico de Yuno Gasai?",
    "correct_answer": "Diario Yukiteru",
    "incorrect_answers": [
      "Diario de un asesinato",
      "Diario de una fuga ",
      "Diario de Justicia "
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "La canción de 2016 &quot;Starboy&quot; del cantante canadiense The Weeknd, ¿con qué destacado artista electrónico?",
    "correct_answer": "Daft Punk",
    "incorrect_answers": [
      "deadmau5",
      "Divulgación",
      "DJ Shadow"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Board Games",
    "question": "¿En qué ciudad francesa se basa Carcasona?",
    "correct_answer": "Carcasona",
    "incorrect_answers": [
      "París",
      "Marsella",
      "Clermont-Ferrand"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "¿Cuál de estos elementos es un metaloide?",
    "correct_answer": "Antimonio",
    "incorrect_answers": [
      "Estaño",
      "Bromo",
      "Rubidio"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Film",
    "question": "¿Quién protagonizó a Bruce Wayne y Batman en la película de Tim Burton &quot;Batman&quot; de 1989?",
    "correct_answer": "Michael Keaton",
    "incorrect_answers": [
      "George Clooney",
      "Val Kilmer",
      "Adam West"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Japanese Anime &amp; Manga",
    "question": "¿Quién es el titán colosal de &quot;Attack On Titan&quot;?",
    "correct_answer": "Bertolt Hoover",
    "incorrect_answers": [
      "Reiner",
      "Eren",
      "Sasha"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Qué mapa de &quot;Call Of Duty: Zombies&quot; introdujo los &quot;Bastones de los Antiguos&quot;?",
    "correct_answer": "Orígenes",
    "incorrect_answers": [
      "Shangri-La",
      "Revelaciones",
      "Nuketown"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Books",
    "question": "¿Quién escribió &quot;Harry Potter&quot;?",
    "correct_answer": "J.K. Rowling",
    "incorrect_answers": [
      "J.R.R. Tolkien",
      "Terry Pratchett",
      "Daniel Radcliffe"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "¿Qué gas noble tiene el número atómico más bajo?",
    "correct_answer": "Helio",
    "incorrect_answers": [
      "Neón",
      "Argón",
      "Krypton"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Music",
    "question": "¿Qué palabra significa la &quot;K&quot; de &quot;K-Pop&quot;?",
    "correct_answer": "Coreano",
    "incorrect_answers": [
      "Kenia",
      "Kazajstán",
      "Kuwait"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Cuántos monstruos emblemáticos aparecen en Monster Hunter Gernerations?",
    "correct_answer": "4",
    "incorrect_answers": [
      "1",
      "2",
      "3"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Cuándo se lanzó Minecraft al público?",
    "correct_answer": "17 de mayo de 2009",
    "incorrect_answers": [
      "17 de septiembre de 2009",
      "18 de noviembre de 2011",
      "7 de octubre de 2011"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Television",
    "question": "¿Qué programa de Nickelodeon tenía una casa en el plató que los concursantes saqueaban para encontrar objetos ocultos?",
    "correct_answer": "Guardianes del tesoro",
    "incorrect_answers": [
      "Doble desafío",
      "Nickelodeon Guts",
      "Nick Arcade"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Geography",
    "question": "¿Cómo se llama el pueblo indígena de Nueva Zelanda?",
    "correct_answer": "Maorí",
    "incorrect_answers": [
      "Vikingos",
      "Polinesios",
      "Samoanos"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Cómo se llama el principal objeto curativo de Dark Souls?",
    "correct_answer": "Petaca Estus",
    "incorrect_answers": [
      "Poción de salud",
      "Zumo de naranja",
      "Frasco de ceniza"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Science &amp; Nature",
    "question": "¿Cuál es el planeta más caliente del Sistema Solar?",
    "correct_answer": "Venus",
    "incorrect_answers": [
      "Marte",
      "Mercurio",
      "Júpiter"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "Entertainment: Video Games",
    "question": "¿Qué objeto doméstico hace que los personajes de &quot;Steins; Gate&quot; viajen en el tiempo?",
    "correct_answer": "Microondas",
    "incorrect_answers": [
      "Ordenador",
      "Frigorífico",
      "Televisión"
    ]
  },
  {
    "type": "multiple",
    "difficulty": "easy",
    "category": "History",
    "question": "¿Qué edad tenía Adolf Hitler cuando murió?",
    "correct_answer": "56",
    "incorrect_answers": [
      "43",
      "65",
      "47"
    ]
  }
]